{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "De quelle couleur sont les pilules que Pac-Man mange?",
            "TrueAnswer": "Multicolore",
            "FalseAnswer": [
              "Bleu",
              "Jaune",
              "Rouge"
            ],
            "Explanation": "Les pilules que Pac-Man mange sont représentées comme multicolores dans le jeu, indiquant qu'il se délecte de différents fruits et aliments."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle principal dans la trilogie 'Matrix'?",
            "TrueAnswer": "Keanu Reeves",
            "FalseAnswer": [
              "Will Smith",
              "Brad Pitt",
              "Tom Cruise"
            ],
            "Explanation": "Keanu Reeves a incarné le personnage emblématique Neo dans la trilogie 'Matrix', recevant de nombreuses louanges pour sa performance."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste est connu sous le nom de 'Reine de la pop'?",
            "TrueAnswer": "Madonna",
            "FalseAnswer": [
              "Beyoncé",
              "Rihanna",
              "Taylor Swift"
            ],
            "Explanation": "Madonna, avec sa carrière prolifique et son impact immense sur la musique et la culture, a acquis le titre de 'Reine de la pop' à l'échelle mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du meilleur ami de Harry Potter?",
            "TrueAnswer": "Ron Weasley",
            "FalseAnswer": [
              "Draco Malfoy",
              "Hermione Granger",
              "Neville Longbottom"
            ],
            "Explanation": "Ron Weasley, interprété par Rupert Grint, est le fidèle et avide meilleur ami de Harry Potter tout au long de la série."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission de télévision mettait en scène un personnage nommé Walter White?",
            "TrueAnswer": "Breaking Bad",
            "FalseAnswer": [
              "The Sopranos",
              "Stranger Things",
              "Grey's Anatomy"
            ],
            "Explanation": "Bryan Cranston a joué l'icône Walter White, un professeur de chimie de lycée devenu fabricant de méthamphétamine, dans 'Breaking Bad'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus jeune sœur Kardashian-Jenner?",
            "TrueAnswer": "Kylie Jenner",
            "FalseAnswer": [
              "Kendall Jenner",
              "Khloé Kardashian",
              "Kim Kardashian"
            ],
            "Explanation": "Kylie Jenner est la plus jeune des frères et sœurs Kardashian-Jenner et est devenue une figure importante dans les industries de la mode et de la beauté."
          },
          {
            "Question": "Quel artiste a sorti l'album 'Lemonade'?",
            "TrueAnswer": "Beyoncé",
            "FalseAnswer": [
              "Rihanna",
              "Adele",
              "Taylor Swift"
            ],
            "Explanation": "'Lemonade' de Beyoncé a été acclamé pour son exploration de thèmes personnels et sociaux, et est devenu un phénomène culturel."
          },
          {
            "Question": "Quel est le son emblématique de 'Beat It' de Michael Jackson?",
            "TrueAnswer": "Le solo de guitare d'Eddie Van Halen",
            "FalseAnswer": [
              "Riffs de synthétiseur",
              "Ligne de basse funky",
              "Mélodie de sifflet"
            ],
            "Explanation": "Le solo de guitare électrisant d'Eddie Van Halen est le son emblématique de 'Beat It' de Michael Jackson."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film Heath Ledger a-t-il joué le Joker?",
            "TrueAnswer": "The Dark Knight",
            "FalseAnswer": [
              "Batman Begins",
              "The Dark Knight Rises",
              "Suicide Squad"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation du Joker par Heath Ledger dans 'The Dark Knight' est considérée comme l'une des plus grandes performances de l'histoire du cinéma et lui a valu un Oscar à titre posthume."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé la trilogie préquelle de 'Star Wars'?",
            "TrueAnswer": "George Lucas",
            "FalseAnswer": [
              "J.J. Abrams",
              "Steven Spielberg",
              "Christopher Nolan"
            ],
            "Explanation": "George Lucas a réalisé la trilogie préquelle de 'Star Wars', explorant les origines de personnages emblématiques et la montée de Dark Vador."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle ville fictive se déroulent les aventures de lutte contre la criminalité de Batman?",
            "TrueAnswer": "Gotham City",
            "FalseAnswer": [
              "Metropolis",
              "Central City",
              "Star City"
            ],
            "Explanation": "Gotham City, une métropole sombre et corrompue, sert de cadre principal aux activités de vigilantisme de Batman et est peuplée de méchants et de héros emblématiques."
          },
          {
            "Question": "Quel groupe a interprété la chanson 'Bohemian Rhapsody'?",
            "TrueAnswer": "Queen",
            "FalseAnswer": [
              "The Beatles",
              "Led Zeppelin",
              "Pink Floyd"
            ],
            "Explanation": "Queen, mené par le chanteur Freddie Mercury, a produit le chef-d'œuvre rock opératique 'Bohemian Rhapsody', qui reste un classique intemporel."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a incarné le personnage de Katniss Everdeen dans 'The Hunger Games'?",
            "TrueAnswer": "Jennifer Lawrence",
            "FalseAnswer": [
              "Emma Watson",
              "Shailene Woodley",
              "Daisy Ridley"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Katniss Everdeen par Jennifer Lawrence dans la trilogie 'The Hunger Games' a contribué au succès immense de la franchise et à sa montée en tant qu'actrice hollywoodienne de premier plan."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film 'Inception'?",
            "TrueAnswer": "Christopher Nolan",
            "FalseAnswer": [
              "Quentin Tarantino",
              "James Cameron",
              "Martin Scorsese"
            ],
            "Explanation": "Christopher Nolan a écrit et réalisé le thriller psychologique 'Inception', connu pour son intrigue complexe et ses effets visuels."
          },
          {
            "Question": "Quelle icône pop est connue pour la chanson 'Like a Prayer'?",
            "TrueAnswer": "Madonna",
            "FalseAnswer": [
              "Whitney Houston",
              "Céline Dion",
              "Cher"
            ],
            "Explanation": "'Like a Prayer' de Madonna a suscité la controverse et l'acclamation pour son mélange d'imagerie religieuse et de musique pop, ajoutant à son statut de provocatrice culturelle."
          },
          {
            "Question": "Qui a prêté sa voix au personnage 'Shrek' dans la série de films d'animation?",
            "TrueAnswer": "Mike Myers",
            "FalseAnswer": [
              "Eddie Murphy",
              "Cameron Diaz",
              "Chris Farley"
            ],
            "Explanation": "Mike Myers a prêté son accent écossais distinctif et son sens comique à l'adorable ogre Shrek, contribuant au charme du film."
          },
          {
            "Question": "Quel réalisateur a créé les franchises 'Alien' et 'Blade Runner'?",
            "TrueAnswer": "Ridley Scott",
            "FalseAnswer": [
              "James Cameron",
              "Steven Spielberg",
              "George Lucas"
            ],
            "Explanation": "La direction visionnaire de Ridley Scott a donné naissance aux emblématiques franchises 'Alien' et 'Blade Runner', façonnant le genre de la science-fiction pour les décennies à venir."
          },
          {
            "Question": "Quel est le film le plus lucratif réalisé par une femme?",
            "TrueAnswer": "Wonder Woman",
            "FalseAnswer": [
              "La Reine des neiges",
              "Captain Marvel",
              "Mulan"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Patty Jenkins, 'Wonder Woman' est devenu le film le plus rentable réalisé par une femme au moment de sa sortie, marquant une étape significative pour les réalisatrices dans le genre des super-héros."
          },
          {
            "Question": "Quelle célébrité est connue pour l'émission de téléréalité 'L'Incroyable Famille Kardashian'?",
            "TrueAnswer": "Kim Kardashian",
            "FalseAnswer": [
              "Paris Hilton",
              "Nicole Richie",
              "Kylie Jenner"
            ],
            "Explanation": "Kim Kardashian, aux côtés de sa famille, a acquis une grande notoriété grâce à l'émission de téléréalité 'L'Incroyable Famille Kardashian', ayant un impact significatif sur la culture des célébrités et l'influence sur les réseaux sociaux."
          },
          {
            "Question": "Quelle série animée met en scène le personnage de Bart Simpson?",
            "TrueAnswer": "Les Simpson",
            "FalseAnswer": [
              "Family Guy",
              "South Park",
              "Bob's Burgers"
            ],
            "Explanation": "Bart Simpson, connu pour ses facéties et ses expressions cultes, est un personnage central de la longue série animée 'Les Simpson'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}